紅底端傳媒上月大裁員 6月推集資計劃料收費

網媒《端傳媒》上月初大裁員，主要涉及編採部，其公關曾指裁員人數不足50人，否認如外界所指大幅裁減約8成人手，又指公司行政及技術人員約20多人不受影響，短期內也不會有進一步裁員行動。《端傳媒》昨晚在其facebook宣佈推出集資計劃，指計劃6月啓動，呼籲大家立刻關注計劃，登記電郵以獲得7天付費模式體驗版。

《端傳媒》fb「小端」出post指他們將會重新出發，「上個月，端陷入突然的資金困境，許多讀者擔心我們無法撐過媒體寒冬，擔心理想由此煙消雲散。當時，我們承諾你，端只是跌了一跤，我們定會再站起來……現在，我們慢慢站了起來，為了你，我們定不失約」。不過，「小端」未有透露計劃詳情。

之前有傳電訊盈科主席李澤楷曾洽購《端傳媒》，但交易最終未能成事。《端傳媒》2015年8月殺入華文網絡傳媒，標榜專業、中立的深度報道，贏得不少口碑之餘，亦惹外界質疑股東背景是否紅色資本。《端》大股東蔡華是一名居港海歸律師，有消息指他與國家主席習近平關係深厚，蔡華當時回應指不能因為「見過習近平」而推論他做事是「習先生授意」。《端傳媒》執行主編張潔平當年受訪時表示，不清楚投資者投資的金額多少，「但投資人有一個承諾，會給予3至5年喘息時間，不用太擔心賺錢」。

薯粉呼籲支持喎，薯粉仲一窩風捐錢

薯片呼籲支持喎，薯粉仲唔一窩風捐錢

都係國家既媒體

叫689/777比錢啦

R維穩費

維穩都咁慳？係咪想亡党

唔係慳, 而係唔比你
全中國/香港 得你一份維穩報咩

薯片支持嘅唔係眾新聞咩